有冇關於共產主義既書介紹?

近黎睇番共產主義/marxism既介紹
發現共產主義既形而上學/世界觀真係同普遍既世界觀完全唔同.

好似Historical materialism. 假設左推動世界既只有mode of production, 物質, etc. 反對任何理念係可以帶動到改變. 呢種原則下. 又解釋佢地唔了解香港問題, 唔了解西方文明既做法. 平等與權利, 仲要係有耶教精神影響下既產物.

就算權利, 馬克思都認為係因為基於人與人之間既不信任, 而有既產物. 你話死未? 真正既自由, 唔係大家有獨立空間, 而係大家一齊坐埋一齊, 冇分隔.

亦都見到馬克思又係bandwagon 想將自己既理論被看成"科學". 係唔係因為要將自己升格做"科學", 定係因為順便想加強自己理論既認受性?

唔知大家有冇關於馬克思主義 正/反 既書推薦下俾小弟了解更多?

毛語錄

馬克思只係小說家嚟，咁啱噏中左，再畀蘇聯借佢套神話制定理想國

太平天國啲friend

馬克思個套思想同共產黨完全係兩回事...
共產黨只係披住羊皮既黑社會

以我淺見, 馬克思係有一套理論既. 佢係想推翻海格爾(?)非物質主義/理念主義框架既思維, 想同宗教/傳統割裂. 思想史上, 任何既理論都有人支持有人反對, 但要令到人咁瘋狂去跟隨/模仿/偽造, 我覺得都要正視一下.

科學係當時幾promising既野, 好多人都想將自己既野"科學化". 其實直至現在, 社會科學就係度思考點樣令自己"科學化", 但都有人發現係化妝工程.

馬克思係19世紀偉大既"社會科學家". 但我相信佢所有既理論都係錯.

列寧主義 / 毛澤東主義 係呢班當權者cherry pick 馬克思主義變成既野.
會睇.

btw. 睇啲導論都經常提及, 馬克思冇好清楚解釋 革命真正係點形成. 點樣先可以達到真正既解放. 回歸"community", 而非個人vs個人.

共產黨就係不斷自我詮釋解放, 革命既成功.
所以你話似唔似啲邪教? 為左個不知名既預言 咩都做得出.

意識型態既垃圾睇少啲好

The Theory and Practice of Communism (R.N. Carew Hunt, 1950)都可以話係經典嘅概括/評論 乜嘢都唔識咁開始睇都冇問題

之後就可以深入少少(因為會講多啲hegel先)去睇Popper嘅The Open Society and Its Enemies Volume 2

呢本可以話係上面Hunt嘅詳細版 同埋裡面嘅概論同評論都寫非常好

兩個作家嘅文筆都好流暢唔會kick住kick住咁睇 尤其係睇Popper會一路睇一路「啊原來係咁」都睇得幾開心

共產黨宣言，想深入了解一定要睇

覺得小說《1984》都幾好睇

好. 我去睇睇.
多謝分享

網上見到有個marxism 資料庫. 見到有宣言睇.
多謝分享

毛語錄先啦。

1984必讀.
用戰事/情緒控制人民, 的確係中共做緊既野.

但佢地用媒體/benefit/快感/etc 去麻醉人民, 入侵人地國家既手段, 我覺得係同 Huxley 既 Brave New World好相近. Huxley既對Brave New World 既 revisit 都好值得睇. 依家有一個版本係連埋revisit一齊.

Hunt嗰本後半部份係分析蘇聯點樣應用馬克思主義

之後有興趣可以睇下毛澤東嘅《矛盾論》睇佢點理解contradictions 睇下究竟其實佢明marx同hegel幾多 同埋睇下佢點樣將馬克思列寧史達林主義應用喺中國

唔熟hegel marx
矛盾論睇到一半，我覺得呢篇文寫得都幾差. 批判形而上學，物理，生物學但完全見唔出有了解過. key terms冇解釋.

我唔明點解 newtonian 了解motion 既繼承者會係進化論 根本都唔關事. 被進化論取替既唔係亞里士多德既essentialism? (佢口中既形而上學家，一時又essentialist, 又係materialist, 又係mechanistic, 媽我好亂呀) 就算否定被外在條件決定或完全被內在決定，文青最愛既存在主義都有好豐富既討論. 進化論既精要就係既進化都係不斷進行緊，個機制會不斷尋求better solution. 點會係靜止? 之後加句話呢兩個理論係資產階級信，又唔解釋點解.

係佢寫矛盾論既時候，physicalist都唔係完全dominate. 認為所有motion 就係有external physical force 既position 係極弱，我記唔起有任何哲學家會支持咁extreme 既position. 用咁弱既野去描寫所有非馬克思思維我覺得太過strawman.
點解佢既對手只可以物理上/mechanistic去解釋任何野?

就算physicalist/antiphysicalist discussion都會講明討論緊咩問題. 例如 mind - body problem.

話就話人地既理論解釋唔到事物真正變化既因由，但自己既理論就訴諸一個冇解釋清楚既term : 矛盾性.

或者我未睇完. 但佢假設既敵人都太naive.
首先，externalist 冇可能只睇
If X then Y, X causes Y. 就完事當解釋一切
之後話自己會睇埋內部矛盾(?) 就好似解釋左一切. 但見唔到有例子.
externalist 就唔可以話自己會examine X 同 Y 既屬性? 我見唔到有相違
同埋，內部有咩特性同矛盾，唔靠觀察佢同其他野既互動點可以知道? 佢係唯心定唯物?

有啲眼訓，可能睇錯寫錯.
我好驚奇search唔到有批評既文章. 原來一個國家就俾一個咁爛既哲學昆鳩左